---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.36.0
date: 2017-07-08
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Усі бібліотеки: можливість збирання і встановлення файла QCH разом із документацією до відкритого програмного інтерфейсу

### Baloo

- Реалізовано використання FindInotify.cmake для визначення доступності inotify

### Піктограми Breeze

- Усунено непотрібну залежність від bash і типову перевірку піктограм

### Додаткові модулі CMake

- FindQHelpGenerator: реалізовано уникання вибору версії для Qt4
- ECMAddQch: з метою уникнення небажаних ситуацій реалізовано жорстке припинення роботи, якщо немає потрібних інструментів
- Викинуто залежність від perl для ecm_add_qch, оскільки вона непотрібна і не використовується
- Реалізовано пошук залежностей qml в усій теці для встановлення
- Нове: ECMAddQch, для створення файлів теґів qch і doxygen
- Виправлено KDEInstallDirsTest.relative_or_absolute_usr для уникнення використання шляхів Qt

### KAuth

- Реалізовано перевірку стану помилки після кожного використання PolKitAuthority

### KBookmarks

- Реалізовано надсилання повідомлення про помилку, якщо не виявлено keditbookmarks (виправлено ваду 303830)

### KConfig

- Виправлення для CMake 3.9

### KCoreAddons

- Реалізовано використання FindInotify.cmake для визначення доступності inotify

### KDeclarative

- KKeySequenceItem: уможливлено запис Ctrl+Num+1 як клавіатурного скорочення
- Реалізовано початок перетягування з натисканням і затримання у відповідь на дотик (виправлено ваду 368698)
- Усунено використання QQuickWindow для отримання QEvent::Ungrab при mouseUngrabEvent (оскільки це більше не робиться у Qt 5.8+) (виправлено ваду 380354)

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано пошук KEmoticons, бібліотеки, яка є залежністю config.cmake.in CMake (виправлено ваду 381839)

### KFileMetaData

- Додано засіб видобування даних за допомогою qtmultimedia

### KI18n

- Забезпечено створення мети tsfiles

### KIconThemes

- Реалізовано більше подробиць щодо розгортання тем піктограм у Mac і MSWin
- Змінено типовий розмір піктограм на панелі на 48

### KIO

- [KNewFileMenu] Реалізовано приховування меню «Прив'язатися до пристрою», якщо воно має бути порожнім (виправлено ваду 381479)
- Реалізовано використання KIO::rename замість KIO::moveAs у setData (виправлено ваду 380898)
- Виправлено розташування спадного меню у Wayland
- KUrlRequester: для сигналу NOTIFY встановлено значення textChanged() для текстової властивості
- [KOpenWithDialog] Реалізовано HTML-екранування назви файла
- KCoreDirLister::cachedItemForUrl: усунено створення кешу, якщо його не існувало
- Реалізовано використання назви файла «data» під час копіювання адрес даних (виправлено ваду 379093)

### KNewStuff

- Виправлено помилкове виявлення помилок щодо нестачі файлів knsrc
- Відкрито і використано замінну розміру сторінки рушія
- Уможливлено використання QXmlStreamReader для читання файла реєстру KNS

### Набір бібліотек KPackage

- Додано kpackage-genericqml.desktop

### KTextEditor

- Виправлено пікове споживання потужностей процесора після показу панелі команд vi (виправлено ваду 376504)
- Виправлено перестрибування під час перетягування за смужку гортання, якщо увімкнено мінікарту
- Реалізовано перехід до натиснутої на смужці гортання позиції, якщо увімкнено мінікарту (виправлено ваду 368589)

### KWidgetsAddons

- Оновлено дані kcharselect до Unicode 10.0

### KXMLGUI

- KKeySequenceWidget: уможливлено запис Ctrl+Num+1 як клавіатурного скорочення (виправлено ваду 183458)
- Скасовано внесок «Якщо збирання виконується із ієрархіями меню, реалізовано прив'язування меню до їхніх контейнерів»
- Відкинуто внесок «безпосереднє використання transientparent»

### NetworkManagerQt

- WiredSetting: виконано зворотне портування властивостей пробудження з lan до NM 1.0.6
- WiredSetting: властивість вимінювання зворотно портовано на NM 1.0.6
- Додано нові властивості для багатьох класів параметрів
- Пристрій: додано статистику щодо пристрою
- Додано пристрій IpTunnel
- WiredDevice: додано інформацію щодо потрібної версії NM для властивості s390SubChannels
- TeamDevice: додано нову властивість налаштування (з версії NM 1.4.0)
- Пристрій дротової мережі: додано властивість s390SubChannels
- Оновлено інтроспекції (NM 1.8.0)

### Бібліотеки Plasma

- Забезпечено остаточність розміру після showEvent
- Виправлено поля і схему кольорів для піктограми лотка vlc
- Встановлено фокусування контейнерів у області перегляду (виправлено ваду 381124)
- Реалізовано створення старого ключа до оновлення enabledborders (виправлено ваду 378508)
- Реалізовано показу кнопки «Показати пароль», якщо текст є порожнім (виправлено ваду 378277)
- Реалізовано надсилання usedPrefixChanged, якщо префікс є порожнім

### Solid

- cmake: реалізовано збирання модуля udisks2 у FreeBSD, лише якщо його увімкнено

### Підсвічування синтаксису

- Реалізовано підсвічування файлів .julius як файлів JavaScript
- Haskell: додано усі прагми мови як ключові слова
- CMake: усунено ваду, пов'язану із тим, що OR/AND не підсвічувалися після виразу у () (виправлено ваду 360656)
- Makefile: вилучено некоректні записи ключових слів у makefile.xml
- засіб індексування: поліпшено засоби звітування щодо помилок
- Оновлено версію файла синтаксичних конструкцій HTML
- Додано кутові модифікатори до атрибутів HTML
- Оновлено еталонні дані для перевірки відповідно до змін у попередньому внеску
- Виправлено ваду 376979 — кутові дужки у коментарях doxygen заважали підсвічуванню синтаксичних конструкцій

### ThreadWeaver

- Реалізовано обхід вади компілятора MSVC2017

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
